中國原訂 2020年深港同城 香港一早已經拆關

星島日報

2007-11-26

到2020年為止，將會把中國廣東省的深圳市和香港合併成一個城市。若合併深圳和香港的話，預計到2020年時，城市總生產額將會達到繼美國紐約和日本東京的世界前3位的巨大的國際性大都市。22日，中國新聞社報道：21日，初次公開了以合併緊靠中國廣東省珠江三角洲的深圳和香港為大綱的“深圳市綜合規劃（2007年~2020年）”。

綜合規劃在上個月16日得到建設部批准之後，遲早會得到國務院的正式批准。按照規劃，深圳和香港將在今後的13年裏，在交通、海關、生態、建設、金融、資訊技術（IT）、產業等6個領域實現合併工作。

為了實現合併工作，到2020年為止，優先建設直接連接香港啟德機場和深圳寶安國際機場的高速電氣化鐵道。若高速電氣化鐵道開通的話，僅用17分鐘就能在相隔40km的兩個城市的一端到達另一端，事實上具有單向機場的功能。

預計還在兩個城市的經濟地區，創建高科技園區共同引進國外資本，還要推進能使兩個城市的市民們相互自由往來的具體方案。

另外，推進兩個城市的學生們能自由地到對方城市上學的方案和建設共同政府辦公大樓的方案。

為了實現深圳和香港兩個城市的行政單一化，預計組建“共同發展管理局”並共同執行證券市場等金融合併政策。

中國政府預計：深圳和香港兩個城市完成合併工作，2020年的城市總生產額將會達到1兆1000億美元，繼1兆7800億美元的紐約和1兆4300億美元的東京，將成為世界前3位的城市。

中國政府還預計：若合併香港和深圳的話，到2047年為止執行的“一國兩制”，香港將會自然地接受中國大陸。特別是經濟和行政、生活圈的合併，也將會自然解除香港民主化等政治性矛盾，並能起到一舉兩得的效果。

中國政府認為，雖然深圳現在的人均國內總生產（GDP）8800美元，僅僅是香港的3分之1，但深圳顯示出每年15%的高成長率，因此在2020年時跟香港合併並無大礙。

籌備深圳和香港的合併規劃案的深圳市規劃局局長王秡說道：“為了籌備此方案，事先跟香港的持續發展政策戰略委員會和規劃局、房產局、環保局、農業局、香港規劃師學會等多個部門進行了商討。”

中國新聞社報道：此次深圳市的方案類似于上個月10日香港行政長官曾蔭權曾發過的“香港-深圳合併城市建設案”。（作者 河宗大）

Richard Shih

未見過廣東省深圳市深港區地圖嘅朋友，以下有圖有真相

2009 年 2 月 13 日

深港共建珠三角大都市圈國際門戶

深圳市政協常委、社科院院長樂正在2月21日深圳政協四屆五次會議上

《珠江三角洲地區改革發展規劃綱要》中明確提出，要把珠三角地區建設成中國擴大開放的重要國際門戶，要在2020年把珠三角打造成全球最具核心競爭力的大都市圈之一。

深港應在珠三角世界級城市群中扮演一個國際性的都會CBD角色

努力建設“深港三大共同體”，即市場營運共同體、生活環境共同體和長遠利益共同體，進而形成國際化程度較高的都會圈。

出版： 2000年

《深港共同體研究》

圖書館：

作者： 宋丁

作者背景：

內容目錄：

作者 宋丁
出版社 廣東人民出版社
ISBN 9787218035338
分類 社會科學 > 經濟學 > 中國經濟

第一章 解讀“深港共同體”

第一節 什麼是“共同體”

第二節 區域經濟一體化現像

第三節 關於深港特殊關係的若干觀點

第四節 深港共同體的理論定位

第二章 香港的定位

第一節 百年滄桑

第二節 香港的經濟成長

第三節 亞洲金融危機對香港的影響

第四節 香港的未來走向和國際地位

第三章 深圳的崛起

第一節 中國改革開放催生的經濟特區

第二節 深圳的第一次創業

第三節 深圳的第二次創業

第四節 深圳的發展目標和城市定位

第四章 深港共同體的構建依據

第一節 地緣關係與史緣關係

第二節 深港兩地的特殊地位

第三節 深港兩地的共同利益

第四節 國家新世紀發展戰略的需要

第五章 深港共同體的構建障礙

第一節 社會缺席的差異

第二節 經濟體制的差異

第三節 經濟實力的差異

第四節 城市地位的差異

第五節 社會心態的差異

第六章 中國“入世”對構建深港共同體的影響

第一節 中國“入世”問題

第二節 對構建共同體的積極影響

第三節 對構建共同體的壓力

第七章 20年來的深港關係

第一節 香港對深圳的

第二節 深港貿易往來

第三節 深港兩地政府的合作

第四節 深港間的人員流動

第八章 深港共同體的構建思路

第一節 共同體的認定

第二節 共同體的組織特徵

第三節 共同體協定

第四節 共同體的組建

第五節 共同體發展戰略

第九章 深港共同體的運作機制

第一節 共同體機構的內部運作

第二節 共同體與兩地政府的互動機制

第三節 共同體對民間合作的導引機制

第四節 共同體相關糾紛的處理機制

第十章 深港共同體條件下的兩地關係

第一節 “一國兩制”前提下的深港一體關係

第二節 “戰略依托”關係

第三節 保港帶深關係

第四節 多元合作關係

第五節 優勢互補關繫

第六節 合理競爭關係

第十一章 深港共同體與珠江三角洲的關係

第一節 珠江三角洲概況

第二節 珠江三角洲經濟發展的特點

第三節 深港兩地與珠江三角洲的既往關係

第四節 關於強化珠江三角洲合作關係的一些觀點

第五節 深港共同體與珠港一體化

第十二章 深港共同體與內地、國際的關係

第一節 兩地與內地的關係概況

第二節 兩地與國外的關係概況

第三節 共同體與內地

第四節 共同體與國際社會

第十三章 深港連接地帶的改造

第一節 口岸和過境交通的改造

第二節 深圳河灣區的改造

第三節 香港新界過渡帶的改造

第十四章 深港共同體的大物流格局

第一節 貿易體制和政策的協調

第二節 商貿市場體系的協調

第三節 商貿運輸體系的協調

第十五章 深港共同體的金融合作

第一節 香港金融業的國際地位

第二節 深圳金融業的創新與發展

第三節 共同體金融合作策略

第十六章 深港共同體的創新科技走向

第一節 高科技：深港站在同一起跑線上

第二節 深港高科技發展動向比較

第三節 共同體條件下高科技發展的前景

第四節 共同體傳統產業的創新科技改造

第十七章 深港共同體的社會整合

第一節 城市功能整合

第二節 社會安全整合

第三節 人際交往整合

第四節 文化交流整合

第十八章 深港共同體的前景判斷

第一節 共同體構建

第二節 共同體發展前景

主要參考文獻

後記

[長文宣言 請推上熱門] 縱使天下已沉淪 但我哋絕不認輸

wfc?

冇2019年香港已經融咗

最新國策係唔拆關了，鎖起全香港做集中營

防止香港思想北上

建設直接連接香港啟德機場和深圳寶安國際機場的高速電氣化鐵道。若高速電氣化鐵道開通的話，僅用17分鐘就能在相隔40km的兩個城市的一端到達另一端，事實上具有單向機場的功能。

up 乜鳩

佢意思係已擱置既屯門西機場高鐵

如果真係拆新界原居民可以準備仆街
條深圳河可以填平佢
澳門香港人就會分散去大灣區住

到時香港應該無晒價值

D大陸人走晒

唔講搞唔搞得成
有冇諗過大陸人歧視香港人
香港人又歧視大陸人呢個問題

送中其實係計劃一part嚟